{
    "title": "孟子二11",
    "range_remark": "(全)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "「不豫」色然→「」也。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 不猶豫",
                "2) 不像",
                "3) 不悅       315"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "『』為述聖？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)曾子",
                "2)子思",
                "3)孟子    307",
                "4)顏回"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "「反」予→「」 也。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)反對",
                "2)相反",
                "3)還     311"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "「」必有王者興。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)六百年",
                "2)五百年",
                "3)三百年      314"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "「隱」几而臥→「」",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)憑也",
                "2)藏也",
                "3)不明顯也    306"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "由周而來，「」有餘歲矣。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)五百",
                "2)七百",
                "3)九百       314"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "百年而後崩–文王「」歲而崩。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)九十七",
                "2)九十八",
                "3)九十九  4)一百   183"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "北宮黝似「」？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1) 曾子",
                "2) 伊尹",
                "3) 孟子",
                "4) 子夏   191"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "「」：水行不避蛟龍，路行不兕虎。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)孟施舍",
                "2)北宮黝",
                "3)孟賁",
                "4)孟子     197"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "昔者「」謂子襄曰﹕子好勇乎，吾嘗聞大勇於夫子矣。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)孟子",
                "2)曾子",
                "3)告子    192"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "加→ 猶「」 也。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)加入",
                "2)居",
                "3)枷      197"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "慊→字音同「」指快也。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 間",
                "2) 欠",
                "3)千    202"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "「畔」通",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 判",
                "2) 叛",
                "3) 盼   298"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "文王嫡后生「」",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)八子",
                "2)九子",
                "3)十子   300"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "一日而三「」 則去之否乎﹖",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)失吾",
                "2)失伍",
                "3)失五   277"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "「」忍苦、克慾學派者 。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)依比鳩魯",
                "2) 斯多葛",
                "3)羅金    287"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "陳賈為「」 大夫",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 燕國",
                "2) 魯國",
                "3) 齊國      298"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "為「」則可以伐之。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)天戾",
                "2)天吏",
                "3)天力       293"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "不辜﹕猶言『』",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 不辜負",
                "2) 不違背",
                "3) 無罪也  205"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "「說辭」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)說詞也",
                "2)言語也",
                "3)說法也   204"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "窮→",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)困憊也",
                "2)困惑也",
                "3)困屈也    203"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "「」認為人性如杞柳，無所謂善不善。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)孟子",
                "2)孔子",
                "3)告子     215"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "「」都是揠苗助長之流",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)告子、北宮黝、孟施舍",
                "2)孟賁、北公黝、孟施舍",
                "3)膠鬲、北宮黝、孟施舍         223"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "鳳凰→為「」之長",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 毛蟲",
                "2) 羽蟲",
                "3) 絨蟲       205"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "「」稱孔子為尼父。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 武王",
                "2) 魯哀公",
                "3) 齊宣王       273"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "則未有處也，處是指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)相處",
                "2)處理",
                "3)名義    275"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "「」不羞汙君，不卑小官。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 孟子",
                "2) 柳下惠",
                "3)  伯夷     257"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "當在「」也，予有戒心。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 宋",
                "2) 齊",
                "3) 薛      274"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "不能（造)朝→「」也。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)建造",
                "2)前往",
                "3)照        268"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "遺佚→",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 遺棄也",
                "2) 遺失也",
                "3)遺忘也   258"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 1,
            "stem": "夫布 →「」",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)住宅稅",
                "2)土地稅",
                "3)人口稅  239"
            ]
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 1,
            "stem": "不仁不智，無禮無義，「」也",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)民役",
                "2)人役",
                "3)君役  249"
            ]
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 1,
            "stem": "「」尊姜太公為尚父。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)武王",
                "2)魯哀公",
                "3)齊宣王        273"
            ]
        },
        {
            "id": 34,
            "order": 34,
            "type": 1,
            "stem": "柳下惠為「」   大夫。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)齊國",
                "2)魯國",
                "3)宋國    258"
            ]
        },
        {
            "id": 35,
            "order": 35,
            "type": 1,
            "stem": "贐→今言",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)旅費",
                "2)貝類",
                "3)怠盡     275"
            ]
        },
        {
            "id": 36,
            "order": 36,
            "type": 2,
            "stem": "若將浼焉。是故諸侯，╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴就已。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "雖有善其辭命而至者不受也不受也者是亦不屑"
        },
        {
            "id": 37,
            "order": 37,
            "type": 2,
            "stem": "曰﹕「此非距心之所得為也。」曰﹕今╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴ 矣。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "有受人之牛羊而為之牧之者則必為之求牧與芻"
        },
        {
            "id": 38,
            "order": 38,
            "type": 2,
            "stem": "城非不高也，╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴去之，是地利不如人和也。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "池非不深也兵革非不堅利也米粟非不多也委而"
        }
    ]
}